<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>
    <data noupdate="1">
        <record id="categoria_postres" model="recetas.categoria">
            <field name="name">Postres</field>
            <field name="color">5</field>
        </record>
        <record id="categoria_platos_principales" model="recetas.categoria">
            <field name="name">Platos Principales</field>
            <field name="color">3</field>
        </record>
        <record id="categoria_ensaladas" model="recetas.categoria">
            <field name="name">Ensaladas</field>
            <field name="color">7</field>
        </record>
        <record id="categoria_sopas" model="recetas.categoria">
            <field name="name">Sopas</field>
            <field name="color">2</field>
        </record>

        <record id="tag_vegetariano" model="recetas.tag">
            <field name="name">Vegetariano</field>
            <field name="color">7</field>
        </record>
        <record id="tag_saludable" model="recetas.tag">
            <field name="name">Saludable</field>
            <field name="color">9</field>
        </record>
        <record id="tag_rapido" model="recetas.tag">
            <field name="name">Rápido</field>
            <field name="color">4</field>
        </record>

        <record id="receta_carbonara" model="recetas.receta">
            <field name="name">Pasta Carbonara</field>
            <field name="descripcion_corta">Clásica pasta italiana con salsa cremosa de huevo y tocino</field>
            <field name="imagen" type="base64" file="recetas/static/demo/carbonara.jpg"/>
            <field name="categoria_id" ref="categoria_platos_principales"/>
            <field name="tiempo_preparacion">10</field>
            <field name="tiempo_coccion">15</field>
            <field name="porciones">4</field>
            <field name="dificultad">medio</field>
            <field name="ingredientes">400g de espagueti, 150g de panceta o tocino, 3 huevos enteros, 100g de queso parmesano rallado, Pimienta negra recién molida, Sal al gusto</field>
            <field name="preparacion">&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Cocina la pasta en agua hirviendo con sal hasta que esté al dente.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mientras tanto, corta la panceta en cubos pequeños y fríela en una sartén sin aceite hasta que esté crujiente.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En un bowl, bate los huevos con el queso parmesano y abundante pimienta negra.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Escurre la pasta reservando 1 taza del agua de cocción.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Retira la sartén del fuego y agrega la pasta caliente. Mezcla bien.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Agrega rápidamente la mezcla de huevo y queso, mezclando constantemente. El calor residual cocinará los huevos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si es necesario, añade un poco del agua de cocción para lograr una consistencia cremosa.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sirve inmediatamente con más queso y pimienta.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="notas">Es importante que la sartén no esté muy caliente al agregar los huevos para evitar que se cuezan demasiado. La consistencia debe ser cremosa, no revuelta.</field>
        </record>

        <record id="receta_cesar" model="recetas.receta">
            <field name="name">Ensalada César</field>
            <field name="descripcion_corta">Fresca ensalada con pollo, crutones y aderezo César casero</field>
            <field name="imagen" type="base64" file="recetas/static/demo/ensalada_cesar.jpg"/>
            <field name="categoria_id" ref="categoria_ensaladas"/>
            <field name="tiempo_preparacion">20</field>
            <field name="tiempo_coccion">10</field>
            <field name="porciones">2</field>
            <field name="dificultad">facil</field>
            <field name="ingredientes">1 lechuga romana grande, 2 pechugas de pollo, 100g de queso parmesano, 2 tazas de pan en cubos (para crutones), 3 dientes de ajo, 1 huevo, Jugo de 1 limón, 1/2 taza de aceite de oliva, 2 anchoas (opcional), Sal y pimienta, Aceite para cocinar</field>
            <field name="preparacion">&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Preparar el pollo:&lt;/strong&gt; Sazona las pechugas con sal y pimienta. Cocina en una sartén con un poco de aceite hasta que estén doradas y bien cocidas (unos 5-6 minutos por lado).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hacer crutones:&lt;/strong&gt; Mezcla los cubos de pan con ajo picado y aceite. Tuesta en el horno a 180°C por 10 minutos hasta que estén dorados.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Preparar el aderezo:&lt;/strong&gt; En una licuadora, mezcla el huevo, jugo de limón, ajo, anchoas, sal y pimienta. Mientras licúas, añade el aceite en un hilo fino hasta que emulsione.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lava y corta la lechuga en trozos grandes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Corta el pollo en tiras.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En un bowl grande, mezcla la lechuga con el aderezo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sirve con el pollo encima, crutones y queso parmesano rallado.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="notas">Si prefieres evitar el huevo crudo, puedes usar mayonesa como base para el aderezo.</field>
            <field name="tags_ids" eval="[(6, 0, [ref('tag_saludable')])]"/>
        </record>

        <record id="receta_brownies" model="recetas.receta">
            <field name="name">Brownies de Chocolate</field>
            <field name="descripcion_corta">Deliciosos brownies húmedos con intenso sabor a chocolate</field>
            <field name="imagen" type="base64" file="recetas/static/demo/brownies.jpg"/>
            <field name="categoria_id" ref="categoria_postres"/>
            <field name="tiempo_preparacion">15</field>
            <field name="tiempo_coccion">30</field>
            <field name="porciones">12</field>
            <field name="dificultad">facil</field>
            <field name="ingredientes">200g de chocolate negro, 175g de mantequilla, 3 huevos grandes, 250g de azúcar, 75g de harina, 30g de cacao en polvo, 1 cucharadita de extracto de vainilla, 1/4 cucharadita de sal, 100g de nueces picadas (opcional)</field>
            <field name="preparacion">&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Precalienta el horno a 180°C y engrasa un molde cuadrado de 20x20 cm.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Derrite el chocolate con la mantequilla a baño maría o en el microondas. Deja enfriar ligeramente.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En un bowl, bate los huevos con el azúcar hasta que estén espumosos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Añade la mezcla de chocolate derretido y el extracto de vainilla. Mezcla bien.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tamiza la harina, el cacao y la sal. Incorpora suavemente a la mezcla húmeda con movimientos envolventes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si usas nueces, agrégalas ahora.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Vierte la mezcla en el molde preparado y alisa la superficie.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Hornea por 25-30 minutos. El centro debe verse ligeramente húmedo cuando insertes un palillo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Deja enfriar completamente antes de cortar en cuadrados.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="notas">No hornees de más si quieres brownies húmedos y fudgy. El centro debe verse ligeramente líquido al sacarlos del horno, se firmará al enfriarse.</field>
            <field name="tags_ids" eval="[(6, 0, [ref('tag_rapido')])]"/>
        </record>

        <record id="receta_lentejas" model="recetas.receta">
            <field name="name">Sopa de Lentejas</field>
            <field name="descripcion_corta">Nutritiva sopa casera perfecta para días fríos</field>
            <field name="imagen" type="base64" file="recetas/static/demo/sopa_lentejas.jpg"/>
            <field name="categoria_id" ref="categoria_sopas"/>
            <field name="tiempo_preparacion">15</field>
            <field name="tiempo_coccion">40</field>
            <field name="porciones">6</field>
            <field name="dificultad">facil</field>
            <field name="ingredientes">300g de lentejas, 2 zanahorias, 2 tallos de apio, 1 cebolla grande, 3 dientes de ajo, 1 lata de tomate triturado, 1.5 litros de caldo de verduras, 2 hojas de laurel, 1 cucharadita de comino, 1 cucharadita de pimentón, Aceite de oliva, Sal y pimienta, Perejil fresco para decorar</field>
            <field name="preparacion">&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Enjuaga bien las lentejas bajo agua fría.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pica finamente la cebolla, ajo, zanahoria y apio.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En una olla grande, calienta aceite de oliva y sofríe la cebolla hasta que esté transparente.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Añade el ajo, zanahoria y apio. Cocina por 5 minutos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Agrega el comino y pimentón, mezcla bien.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Incorpora el tomate triturado y cocina por 2 minutos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Añade las lentejas, caldo, hojas de laurel, sal y pimienta.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lleva a ebullición, luego reduce el fuego y cocina a fuego lento por 30-35 minutos hasta que las lentejas estén tiernas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si la sopa está muy espesa, añade más caldo o agua.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sirve caliente decorada con perejil fresco.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="notas">Esta sopa mejora con el tiempo. Es ideal prepararla el día anterior. También puedes licuar parte de la sopa para obtener una textura más cremosa.</field>
            <field name="tags_ids" eval="[(6, 0, [ref('tag_vegetariano'), ref('tag_saludable')])]"/>
        </record>
    </data>
</odoo>